17歲FA目睹血泊中的梓樂 哭過痛過愧疚過「嚮往周爸爸堅強」

節錄

17歲FA目睹血泊中的梓樂
哭過痛過愧疚過「嚮往周爸爸堅強」

■年僅17歲的義務急救員朗軒對未能救回梓樂感自責。何量鈞攝

【死因研訊】2019年11月4日凌晨，周梓樂的死，成為很多港人的創傷，無法接受一位年輕人死得這麼突然，死得這麼不明不白。最痛的，當然是痛錫他的父母；仍受創傷折磨的，還有目睹梓樂奄奄一息卻救不了他的少年FA，跟他同月同日生、發現他躺卧血泊的路人，還有一眾街坊，正如周爸爸說，「香港人都好關心」。

相關新聞：科大學生會：校長變臉令人失望

17歲的朗軒述說梓樂墮樓那夜時，緩緩吐出每字每句，彷彿每格回憶都會抽乾情緒。當人人都驚嘆他急救時的冷靜沉着，他卻總是覺得做得不夠好，自言「超級情緒化」的他，事後不知哭了多少晚。原打算將傷痛交給時間，但死因庭上，他剜開傷疤憶述事發點滴。

朗軒有一雙比同齡人深邃的眼睛，說。。。。。。。。。

相關新聞：街坊：庭上未提關鍵鏡頭被拆

「將傷痛交給時間，件事會沖淡，但唔會忘記。」
回到墮樓那天，朗軒坦言第一眼看到血泊中的梓樂時，「好譁然、不知所措」。他憶述梓樂傷勢極嚴重，身體多處骨折，必須盡快送院，卻久久盼不來那閃着紅藍燈的救護車，如今想起仍耿耿於懷。

當晚朗軒坐上救護車陪梓樂往伊利沙伯醫院，逗留至清晨才離開。回到家後，情緒才開始湧現，。。。。。。。。。

梓樂最終無法救回，朗軒說他早有心理準備，「但事情嚟到嘅一刻，總係人類接受唔到」。。。。。。。。。。

雖然朗軒意識到情緒到達臨界點，坦言想有人幫，「但我唔想再講返件事，因為再講只會更辛苦、更痛」。。。。。。。。。。

在兩個多小時訪問中，朗軒不停問自己：「仲有乜可以做到？又或者仲有乜可以做得更好呢？」他最常提及關鍵詞之一是「愧疚」。事發當晚，他因愧疚而不敢面對情緒激動的梓樂父母，「。。。。。。。。。。」。

梓樂去世後，朗軒一直不敢聯絡梓樂父母，曾有人傳話指對方很感激他，卻反而令他更愧疚，「佢哋（的傷痛）可能係我嘅一千倍、一萬倍，但要喺咁傷痛嘅情況下，講出一啲安慰他人嘅說話，係一件幾咁為世不容嘅事？」

去年11月，朗軒出庭作供後，主動接觸梓樂父母，「。。。。。。。。。

「可能我長大後都唔會忘記見過兩個咁勇敢嘅人。」

當日二人一同踏出法院，周爸爸拍拍他膊頭，眼中流露罕見笑意，成為一時佳話。。。。。。。。。。。

朗軒指，往後會與梓樂父母保持聯絡，他們將會在自己生命中佔據一定位置，「。。。。。。。。。。。。。

前年反送中運動是朗軒積極投入社運的契機，更有份創立「香港思流」，。。。。。。。。。。。

說到入獄，朗軒坦言：「好驚好驚，想像唔到有嗰一日。」他與三年。。。。。。。。。。。。。

■記者劉偉琪

■梓樂墮樓後，多名消防員及義務急救員為他急救。

■朗軒去年11月出庭作供後與周父一同步出法庭，周爸爸眼中流露罕見笑意。